［長文慎入］睇唔到前面有路行

「純放負」
今年終於畢業，即使讀的係所謂「專業」，我仍然深深體會自己呢幾年都只係庸庸碌碌咁過，好似都無乜係呢科搵到自己有乜人生方向。

身邊的同學讀書個陣已經好努力裝備自己，一畢業就有明確的目標去搵工，但係自己係呢刻就好迷失⋯⋯即使係咁，我都有嘗試send下cv，始終屋企人因為身體問題得番一份收入。但係自己對於每一份遞信的工都其實無乜熱誠，只係象徵式覺得自己遞過下信，起碼叫做左啲野，唔係日日無所事事等啃老。

呢種唔踏實，自己想點自己都唔知的感覺真係好難受，每日起身都覺得自己無目標無方向，只係帶住無靈魂的軀殼去生活。好怕自己真係搵到工，都會秒速變成人地的一塊齒輪，大半世人就只係做個成就其他人發展的透明人。所以我好羨慕個啲搵到自己存在係世界有乜意義的人⋯⋯但自己就偏偏係為唔到自己生活做主的人。

上黎打文係因為真係個心好累好辛苦，每晚都唔多訓到。可能對於路過的你黎講呢啲事好小好無謂，但係我控制唔到自己陷入呢個情緒⋯⋯我又唔敢係屋企人面前表現到好頹，又唔想不斷麻煩身邊的朋友陪我傾計聽我呻。係無發洩渠道的時候，就只可以係夜晚困係房到搵指甲整損自己大脾，好似當我拿捏整到肉體感受到唔同程度的痛，先可以搵番自己一絲的掌控感，總好過不能自主咁感受內心鬱悶難受的痛。

sorry for 1999 and too long to read

講出嚟會舒服啲架啦

希望你盡快揾到工啦，唔使逼得自己咁緊架
變做齒輪就一定架啦，但係會唔會變到啲大齒輪，就睇你自己啦

加油啊

無計
怪就怪自己唔識投胎
除左裝備自己都無辦法
仲有其實成為幫其他人發展既一塊齒輪都唔係一件咩壞事
為生活都只可以硬著頭皮上